#### 4.

腓特烈三世在希腊的第一任省督仍然是上一统治时期的拉蒙-贝尔纳迪（Ramon Bernardi），事实证明他非常不称职，因此当地的城市要求国王用另一位伟人（可能是公国本地人）来代替他。他们表示，西西里的腓特烈二世的私生子杰姆（Jayme）和胡安-法德里克（Juan Fadrique）或奥兰多-德-阿拉贡纳（Orlando de Aragona）兄弟中的一个人特别适合他们。IX. 外来的助理司祭团不熟悉当地的情况，结果一般都是灾难性的，尤其是加泰罗尼亚大封建主们日益增长的蔑视和野心阻碍了他们的统治。阿提卡和波奥提亚的希腊人一直处于被奴役的命运，在安焦维尼亚省督的统治下，这两个地区就像莫雷亚一样疯狂。τη̃ς παλαια̃ς ευδαιμονίας τὴν αγροικίαν ηλλάξαντο... δουλείαν τὴν εσχάτην υφισταμένους... Athanasios Lepanthrenos 致历史学家 Nikephor. Gregoras (I, XCIV)。

腓特烈国王遵从城市使者的想法，任命阿方索的儿子、阿拉贡纳的杰姆-法德里克（Jayme Fadrique of Aragona）为副主教，他从 1356 年至 1359 年一直担任这一职务。顺便提一下，如果《阿拉贡王室年鉴》（Annalist of the Crown of Aragon）的报道属实，即腓特烈在国内受到那不勒斯人和基亚拉蒙蒂派的步步紧逼时，曾寻求阿拉贡的佩德罗的帮助，并准备将雅典和新奥帕特拉让给嫁给他的妹妹莱奥诺拉，那么这位西西里君主一定很看不起这个公国。由于阿拉贡国王无法提供帮助，这一计划未能实现。Zurita, lib. IX, p. 287。

腓特烈二世派阿德诺和阿戈斯塔伯爵马特奥-蒙卡达（Matteo Moncada）担任公国助理司祭，他是西西里最受尊敬的男爵之一。蒙卡达家族是加泰罗尼亚的一个古老家族，其名字来源于巴塞罗那附近的蒙特卡泰诺城堡。自 11 世纪以来，他们在这个国家的历史上熠熠生辉；宫廷总管的职位在他们的家族中世袭。吉列尔莫-拉蒙随阿拉贡的佩德罗来到西西里，在那里他获得了封地，并建立了西西里的蒙卡达家族（在巴勒莫档案馆的文件中一直被称为蒙特卡泰诺）： Lengueglia Ritratti della prosapia et Heroi Moncadi，瓦伦扎，1657 年（我在巴勒莫国家图书馆使用过）。A. Rubio y Lluch，Don Guiliermo Ramón Moncada，gran senescal de Cataluña，巴塞罗那，1886 年，使用巴塞罗那 R. Acad. de Buenas Letras 档案中的手稿作品：Genealogia y sucesion de las familias de el Lignage de Moncada。马迪奥就属于这个家族。这位新任副王是公司权利的坚定捍卫者，在 1360 年 1 月 1 日的底比斯法令（Commem. VI, fol. 104）中，他以 "vicar. general. ducatus Athenarum et Neopatrie "的身份亲自出现。腓特烈在征服阿尔戈斯和科林斯后，还将这两块土地封给了他。

阿尔戈利斯仍归布里埃纳家族所有，或自 1356 年起归其继承人所有。因为这个著名的英雄王朝的最后一位也遭遇了家族的命运，死在了战场上。沃尔特不是作为雅典公爵而是作为佛罗伦萨的暴君获得了不朽的名声，他在 1356 年 9 月 19 日的普瓦捷谋杀之战中作为法国的康奈塔贝尔倒下了，佛罗伦萨人对他的仇恨甚至在他死后还在继续。薄伽丘，De casibus viror. (奥格斯堡，1595 年，第 23 册，第 268 页）中描述他和维拉尼一样是个懦夫，并寓言说他是在羞愧逃亡时被佛罗伦萨雇佣兵杀死的。两年前，他的母亲，法国家族中最后一位雅典公爵夫人，在特鲁瓦去世，她的坟墓被保存在雅各宾派教堂中。Jeanne de Chastillon Duchesse d'Athènes, qui fut fille de Mons. Gaucher seigneur de Chastillon Comte de Porcien, jadis connetable de France, la quelle trepassa l'an de grace M.CCC. LIIII le XVI Janvier. Priez pour l'ame de ly." Du Cange，Hist. de Cp. 由于沃尔特第一次婚姻所生的独子早已夭折，而他与欧伯爵拉乌尔的女儿让娜的第二次婚姻也一直没有孩子，因此他的继承权就传给了莱切-布里安的恩吉安家族，也就是他姐姐伊莎贝拉的儿子，伊莎贝拉于 1320 年嫁给了海瑙郡恩吉安的沃尔特三世。瓦尔特在遗嘱中将伊莎贝拉定为他在法国、阿普利亚、塞浦路斯和罗马尼亚所有财产的唯一继承人。沃尔特希望被安葬在布里埃纳郡的博利埃修道院；他扩大了父亲在莱切建立的圣伦纳德教堂的规模，捐赠了阿尔戈斯和瑙普利亚的教堂和修道院以及那里的法警和军士。在伊莎贝拉的儿子中，索希尔是第一个拥有雅典公爵头衔的人。

布里埃纳的瓦尔特的继承人在希腊唯一能继续称王的领地就是阿尔戈斯和瑙普利亚的城堡。加泰罗尼亚公司曾多次试图征服这些坚固的要塞，但都没有成功，也未能控制科林斯地峡。他们攻打伯罗奔尼撒半岛的努力受到了安格文人和米西特拉希腊人的阻挠。

然而，在古斯巴达，拜占庭专制制度自 1349 年起就在坎塔库泽尼斯贵族家族的一位王子的统治下产生了，由于党派之争和宫廷混乱导致国家混乱，这位王子获得了皇室紫袍，并在几年时间里强行进入帕拉伊洛吉王朝的行列，但没有推翻这个王朝。在与祖父的争斗中，放荡不羁的小安德罗尼克将胜利和帝位归功于大内政官约翰-坎塔库泽诺斯（John Kantakuzenos）。他向这位忠诚的追随者提出了奥古斯都的尊号，但坎塔库泽诺斯拒绝了，但当安德罗尼克斯于 1341 年去世时，他为他的继承人、萨瓦的安妮的儿子约翰-帕拉伊奥洛戈斯接管了帝国的政权，当时他只有九岁。他的敌人君士坦丁堡宗主教和大将军阿波考科斯使他在多疑的女皇宫廷中被推翻，拜占庭分裂为坎塔库泽斯派和帕拉伊奥洛戈斯派两派。希腊帝国当时最强大的敌人--苏丹奥尔昌和塞尔维亚克拉尔斯蒂芬-杜桑--作为被召唤的游击队员参加了这场长达五年的内战，这场战争使各省支离破碎。根据康塔库泽诺斯自己的供词，帝国在这场可怕的战争中只是作为一个虚弱的影子幸存了下来。 这位奇人在生命的最后时刻以修道院僧侣约阿萨弗的身份写下了他的回忆录，这是一篇娴熟的自我自述。尽管该书冗长，尤其是在演讲部分，但它却是拜占庭最好、最简单的历史著作之一。皇帝的言论经常得到其同时代人尼科福罗斯-格雷戈拉斯（Nikephoros Gregoras）的证实。

1341 年，他在迪迪莫提科斯（Didymoteichos）获得了紫袍，之后在土耳其苏丹的帮助下成功击败了对手，并于 1347 年 2 月进入君士坦丁堡。约翰-康塔库泽诺斯被承认为皇帝，他与萨瓦的安妮签订了一项条约，安妮的儿子约翰五世成为他的宣誓丈夫和共同皇帝，但他自己则独揽大权，为期十年。在拜占庭的所有宫廷革命中，没有一个胜利的叛乱者（坎塔库泽诺斯只是在迫不得已的情况下才成为叛乱者）会表现出同样的节制和高贵。他没有效仿帕拉伊洛根王朝的建立者，后者通过弄瞎年轻的拉斯卡里德人的眼睛而使其无害。他将次子曼努埃尔-拉科尼亚或米西特拉作为专制君主。这个拜占庭公国已经包括了伯罗奔尼撒半岛的大部分地区，但拉丁人在埃利斯和美塞尼亚的领地除外，因为曾经强大的卡里特纳和阿科瓦男爵领地在 1320 年已经落入希腊人之手。土耳其人的不断骚扰和内部的无政府状态甚至导致莫雷亚的城市决定向坎塔库泽诺斯皇帝提供摄政权。康塔库泽诺斯皇帝本会欣然应允，因为他希望在莫雷亚建立希腊统治后，能迫使阿提卡和波欧提亚的加泰罗尼亚人屈服。但这并没有发生。Cantacuz. 然而，曼努埃尔在米西特拉的统治充满智慧和力量，一直持续到 1380 年。他迫使摩洛提亚的弗肯兰人与他媾和并结盟；他帮助他们抵御土耳其人和加泰罗尼亚人，并与拉丁人联合，甚至进军波欧提亚，将罗杰-德-劳里亚打到底比斯的城墙下。Cantacuz. Cantacuz.

这位加泰罗尼亚名将出身于在第一次维斯帕战争中永垂不朽的 Ammiraglio 海军上将家族，后来成为雅典公国的内廷大臣和蒙卡达的继任者，腓特烈国王需要他在西西里提供服务。加泰罗尼亚人也被卷入了热那亚和威尼斯自 1350 年以来为争夺地中海控制权而展开的激烈战争。康塔库泽诺斯皇帝和阿拉贡国王站在威尼斯一边。来自雅典公国的加泰罗尼亚军队可能是作为雇佣兵与威尼斯人和阿拉贡人联合起来，在热那亚人进攻奥里奥斯和内格罗蓬特时与热那亚人作战。因此，圣马可共和国与加泰罗尼亚国家之间的关系在当时已成为一种友好关系，即使只是暂时的。 关于 "雅典和底比斯的拉丁人 "参与对热那亚的战争：Nikeph. Gregoras XXV, p. 47ff.

与此同时，科林斯的加泰罗尼亚人出现了新的敌人。来自安纳托利亚的土耳其海盗、伯罗奔尼撒半岛的希腊人和雅典的西班牙人不断袭击科林斯，对这座贸易城市和地峡地区造成了极大的破坏，以至于当地的大主教和法警都绝望了。因此，1358 年 2 月，科林斯人向他们的君主、君士坦丁堡的名义皇帝兼亚该亚王子罗伯特派出使者，紧急请求最终解决他们的麻烦。对于这位王子来说，最适合保护这座城市的人莫过于富有的大元老尼科洛-阿卡约利（Niccolo Acciajoli），他在莫雷亚拥有大量庄园，自 1357 年以来一直担任马耳他和戈佐伯爵。1358 年 4 月 23 日，罗伯特在巴里授予他和他的后代科林斯世袭男爵爵位。 该爵位包括古代帕莱尼和菲利奥斯的领土，以及远至特罗伊岑的阿戈利斯部分地区。莫雷亚斯 II》，第 259 页。

尽管宪章指出，该城堡位于加泰罗尼亚人、土耳其人和希腊人等各种敌人的边境，因此面临着巨大的危险，但科林斯人自己的求援信中只提到了土耳其人的袭击，土耳其人的袭击使这个曾经繁荣昌盛的国家陷入了最深重的苦难之中。因此，佛罗伦萨银行家的金融力量成了科林斯的救星；阿卡约利家族首先在这里获得了政治地位，随后也对雅典加泰罗尼亚邦的事务产生了重要影响，尼科洛称自己为 "Melfie et palatinus comes magnus senescallus regni Sicilie, nobilis civitatis Corinthi dominus"。除城镇外，城堡还包括 9 座城堡；它们在 1364 年的 "Tables de fiefs des la Morée "中被列为罗伯特皇帝的遗孀波旁王朝的玛丽的财产，见 Hopf, Chron. Gréco-Rom，第 229 页。

大元帅拥有科林斯后，他的财富达到了顶峰。这位安哲温王朝最重要的政治家无论在顺境还是逆境中都为安哲温王朝做出了不可估量的贡献，他本人也收复了西西里岛的部分领土，并获得了莫雷亚的所有权，1365年11月8日，这位55岁的政治家在那不勒斯去世。在他的故乡佛罗伦萨，平等的民主精神尚未允许暴君崛起，罗马门前的圣洛伦佐广场（Certosa San Lorenzo）是他的辉煌纪念碑。这座宏伟的哥特式建筑也可以被视为佛罗伦萨与希腊之间历史关系的第一座纪念碑，因为尼科洛明确指定将其希腊领地的收入用于修建这座建筑，该工程于1338年开始。在这一点上，他效仿了皮萨人，皮萨人将君士坦丁堡的年金用于扩建他们的大教堂；1160年3月18日的规定；G. Müller, Docum. sulle relazioni delle città Toscane coll' oriente, 佛罗伦萨，1879年，第8页。1338 年 7 月 15 日，那不勒斯的凯瑟琳女皇允许尼科洛-阿奇亚约里在其逝世和其子女未成年时，将其在亚该亚的土地收入用于建造塞托萨宫（布琼，《那不勒斯王后传 II》，第 104 页）。大元老及其家族其他成员的庄严陵墓如今仍可在塞托萨宫的地下小教堂中看到，布琼的《地图册》第 XXXVI 页及以下有插图，利塔的《阿基亚约利族谱》中有更好的插图。这里还有恩波利大元老的肖像，以前在塞托萨宫，现在在佛罗伦萨学院。学院。

他是科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）、红衣主教阿尔博诺兹（Albornoz）、乔托（Giotto）和意大利第一批人文主义者的同时代人。作为银行家和政治家，他能够影响当时的世界大事，其影响力从阿维尼翁一直延伸到西西里和希腊。他属于雅典的历史，只是因为他是后来统治雅典的阿卡约利家族的创始人。另一个问题只是偶然涉及到雅典与西方之间的文化历史关系，那就是大元老作为薄伽丘的朋友和彼特拉克的崇拜者，是否通过他在希腊的地位将希腊古代的精神转移到了意大利的变革过程中。他在亚该亚的王权在这方面不可能完全没有影响。他吸引了大批有服务意识的希腊人来到那不勒斯，来到他位于诺塞拉附近莱特雷城堡的宫廷。甚至薄伽丘也蔑称这些寄生虫为 Graeculi。Hortis, Studj sulle opere latine di Boccaccio, p. 21, and M. Landau, Giov. Bocc., sein Leben und seine Werke, p. 753. 赞成其真实性的有 Buchon、Hopf、Georg Voigt 和 Körting。意大利人文主义者的第一位老师不是来自亚该亚的希腊人，而是卡拉布里亚的希腊人。彼特拉克曾试图从修道士巴拉姆那里学习希腊语，薄伽丘则请卡拉布里亚人莱昂蒂奥-皮拉托将《荷马史诗》翻译成拉丁文。1360 年，这个无知的人被他聘为佛罗伦萨第一位希腊语教授。

没有证据表明文艺复兴早期弗兰肯人与雅典的交往对意大利产生了任何思想影响。加泰罗尼亚人和西西里阿拉贡家族敌视安格文人和教皇，他们的夺取实际上切断了雅典与意大利的联系。在西班牙时期，雅典和底比斯都没有王室；相反，两个城市都失去了在拉罗什时期的显赫地位。因此，意大利人从那里得到的客人只能是间接的，而且非常稀少。

薄伽丘（Boccaccio）与彼特拉克（Petrarch）一样，对希腊文学有着最强烈的热情。他曾两次将雅典作为诗歌的背景，一次是在《十日谈》第二天的第七部长篇小说中，另一次是在《忒西底斯》中。但无论是在这里还是在那里，这座古代最具吸引力的城市对任何诗人来说都不仅仅是一个名字和一个地方。忒西底斯》是意大利第一部史诗，为伟大的诗人阿里奥斯托和塔索提供了八音盒的形式，它的主题非常突出。由于薄伽丘在那不勒斯生活期间写下了这部作品，可能是安吉文人与希腊的关系促使他创作希腊题材，至于他是从法国还是希腊取材，现在已无法确定。在《忒西忒德》中，诗人没有一个段落让自己沉浸在对雅典理想过去的热情追忆中，这是对希腊古代的巴洛克式篡改，变成了法兰克骑士精神的形式，今天看来很难让人喜欢。没有一座当时仍矗立在雅典的古代纪念碑，甚至没有雅典卫城和帕台农神庙，甚至没有帕拉斯-雅典娜这个名字来为他笔下的雅典景色增添绚丽的地方色彩和价值。总之，对于薄伽丘和他同时代的意大利人来说，雅典仍然是一个他们无法想象的地方。

与薄伽丘同时代的希腊和法国莫雷亚编年史的作者也表现出弗兰肯人对希腊古典或不朽古迹的漠不关心。他们也对伯罗奔尼撒半岛的过去及其著名城市的古迹不屑一顾。古代的地方及其名称大多已经消失或被改头换面，对于野蛮的本地后裔种族和无知的弗兰肯人来说，古希腊神庙和城墙的稀少遗迹似乎是失落的异教徒和巨人的作品。"L'ovre de Jaians "是《Livre de la Cq.》第 44 页中对阿尔卡迪亚城堡的称呼，阿尔卡迪亚是古代美塞尼亚的基帕里西亚。但在希腊格律编年史中，这些诺丁格里斯是 "希腊人"，即异教徒。- 托泽尔，《伯罗奔尼撒半岛上的弗兰肯人》（《希腊研究杂志》，伦敦，1883 年，第 IV 期，第 196 页）。
